數學問題

有無咩直觀方法理解無限？點樣由無限個點組成一條線？

有冇context？

認真嘅話可以睇下一本叫Infinity and the mind嘅書

1. 無限大過任何一個確實數字

2. 一條直線，你斬開幾多截都得，你斬開任何一個確實數字咁多截，都可以再以更大的截數去斬

呢個係哲學問題，唔係數學問題

姐係只係一個窮盡嘅過程, 其實都係有一個最細單位?

無最細，任何一個細單位都可以再細d, 換句話說，無論條線斬開幾多截，都可以開更多截

1.有限的線可以被細分至無限個有限的更細的單位
2.無限X有限=無限?
1同2咪有矛盾

任何兩個你寫得出但唔相等既數字，都存在無限多個寫出黎將會迫爆宇宙既數字

還有，點無長度，不可以組成直線，

“組成”一詞本身就有問題，所以不可理解是正常

1.有限的線可以被細分至無限個有限的更細的單位

“細分”後面，唔可以用“無限”，你分得開就有實數字

1. 可以重複無限次?

1.有限的線可以被細分至“實數字”個有限的更細的單位

可以重複無限次

限制係經驗累積
初生之犢不畏虎
覺而不思，無限

重複無限次點解會出'實數字'個單位? 唔係應該係無限個? 咁重複無限次有咩意思

每一次重複，都會出'實數字'個單位

咁樣睇，一條線每一次斬多d截數，都會出細d的“截件”，佢雖然細d，但還是有長度

當然，可以無限重複咁斬多d截數

不如從另外一個觀點睇下

正如一個有限的面積，可以容納無限的長度
另一個不同的面積，都可以容納無限的長度

但不能夠就兩者都可以容納無限的長度，就話兩個面積一樣

結論係，用不同維度去作有限和無限的比較係無意義既

btw, 純個人意見

想像一條數線(假設由0至1)
0-1之間所有數值都代表住呢條線上面既一個相應位置 (點)
0-1中間有無限個數字,
e.g 0同0.01中間有0.001, 0同0.001中間有0.0001 ... ... (小數點後可以有無限個位)
因此, 任意兩個數字之間必定存在其他數字 (其實係無限個)

所以
呢條數線係連續, 由無限個點組成, 任意兩個點之間必定存在其他點
換然之, 數線唔可能被分割至一個最少單位
因此, 一條線上 必然包含無限個點

無限係 當有一個好大嘅數K 而當你想計果個對象大過K嘅時間 就會出現特定pattern 而無限就係表示呢個現象 (我理解既無限係咁)
點解一條line 係由無限個點而組成?
大約係有一粒無限細嘅原子 但細到你睇唔到
細到好似好多粒K nm嘅原子手拖手拉成一條直線
咁其實K係細到你想像唔到 而K is unknown
而無限就係用數學家嘅方式去表示K有幾細

但呢d 原子係唔可以獨立分開佢地 因為佢地細到你分開唔到 就算你有幾勁嘅顯微鏡 K只係個慨念 而唔係個constant 所以用幾細嘅刀都分唔開兩粒原子中間嘅距離

無限公司

K究竟係好大定好細呀咁